武漢肺炎》小三通2/10暫停 陸委會：研議大三通暫停

武漢肺炎》小三通2/10暫停 陸委會：研議大三通暫停

〔記者簡惠茹／台北報導〕基於防疫優先，陸委會今天表示，從2月10日起暫停小三通客船往來，主委陳明通今天表示，大三通暫停也正在研議中。

陸委會主委陳明通今天下午在中央流行疫情指揮中心記者會中表示，今天已經發布小三通客運從2月10日開始停止，另外有些大陸人士因商務、駐點等在已經在台灣，由於業務需要會考慮延長他們的停留時間。

陳明通強調，小三通貨運還會繼續，是先停止小三通客運，至於大三通的客運今天也已經討論要停止，奉准後就會停，防疫最重要是要減少人員流動，會往這個方向來做。

陳明通也說，隨著中國疫情升高，由於透過小三通進來後要居家檢疫，所以目前透過這個管道進來的人數已經降低，金門降到8班，馬祖降到1班，量已經越來越少。